發展局局長黃偉綸：東江水協議價錢合理

【Now新聞台】立法會發展事務委員會討論新一份東江水供水協議，未來三年購買東江水的總開支較現時協議貴近百分之7。有議員批評計算水價的機制不夠透明，要求政府按量收費；發展局局長黃偉綸則指價錢合理。

黃偉綸又表示，2019年會向立法會申請撥款興建將軍澳海水化淡設施，至2022年百分之5的香港供水量可望透過海水化淡供應，目標是降低對東江水的依賴。